寶光論政】介紹--納粹，法西斯

納粹主義（ Nazi）
---是德語的：Nationalsozialismus 的縮寫），
---指1933年至1945年間的「德意志第三帝國」 獨裁政治，
---「納粹」意識形態的精神是「屬於一個民族的」，也稱為民族國家主義。
---納粹主義之民族觀乃主張國家權力之絕對集中化，即極權主義，
---納粹主義目的是為了達成那些於根其民族和種族的理念，
---強調以犧牲其他所有種族來達成德國民族的繁榮。
---就是民族霸權主義。希特拉認為在雅利安人之中，德意志人是最優秀的，猶太人（非雅利安人）通過兩族通婚污染了德意志民族，所以要剷除他們。

法西斯主義Fascism；
---字源為束棒（法西斯，一種古羅馬的象徵物），
---一種激進的右翼，專制的極端民族主義。
---特點是獨裁權力，強制鎮壓反對派，強大的社會和經濟地位。
--- 第一次法西斯運動在第一次世界大戰期間在意大利出現。
---提倡一種「有機」、「種族」或「整合」的國籍性概念，
---強調國家民族認同的首要地位，對同質性文化、共享歷史、或民族的歸屬感。
---法西斯主義認為：民族是一種超越個人之上的、有活生生歷史及天命：作為一活生生的有機體，民族能茁壯成長、死亡、或復興再生。
======
我的評論：
這倆東西已經過時。
鑒於最近有論政者用它們來形容地球上某個國家，本帖子希望本版網友不要一味謾罵別人，而是學習一些與祖國有關係的學問。